請立即停止使用共產中文蔑稱吐蕃、回鶻及東突厥人

西藏 吐蕃
維吾爾 回鶻/東突厥

是

LM

早就要

突厥已亡族, 維吾爾其實冇問題

uyghur同回鶻 個音好似
人地真係自古以黎咁叫

維吾爾好似同回鶻有唔同

新疆叫東突厥斯坦

新疆原称西域，唐朝時又稱磧西，並曾設安西都護府。19世紀開始，有俄羅斯人首先稱其為東突厥斯坦，現在新疆独立組織和突厥人的同情者依然使用該詞。from wiki

亡你老母
仲有講漏一個國家
土耳其突厥

叫開瓦剌

東北 滿州

土耳其明明係希臘血統為主, 中亞血統好少比例, 同古突厥拉唔上關係

有冇朋友翻身毒食香蕉？

真正的回鶻人

???

ching仲停留係1453年拜占庭啱啱比鄂圖曼打落黎？點希臘為主？

百幾年突厥人不停由亞述一帶移民去鄂圖曼，希臘人走既走 留就做二等公民 非伊斯蘭要交重稅 而且做二等公民

系1923年土耳其青年團更加屠殺希臘人

土耳其係好純正既突厥國家喎

突厥化之後 語言同身份認同都係突厥
小亞細亞班居民都一樣經歷咗希臘化 Hattians Lydian 呢啲消失曬
希臘獨立同鄂圖曼解體之後 仲覺得自己係希臘人嘅都走曬

而且以血統上 鄂圖曼（土耳其前身）構成係由中東阿拉伯人同塞爾柱（seljuk)突厥人組成統治階級及主流

ching真係要睇多d西史

西夏

血統嚟計 突厥人冇想像中咁大程度改變咗當地人口嘅

謝Ching補充

南蒙

我都好奇怪佢咁講 成班突厥人仲生勾勾

問題係塞爾柱突厥人同古突厥人血統相差好遠

土耳其除左係突厥語族之外，邊度純正？

問題係班塞爾柱突厥人進入小亞細亞之前，嗰度ge人就係希臘混阿拉伯人，更加唔好話塞爾柱突厥人本身都唔係純正突厥人

唔同之處就係維吾爾係共產中文
一樣係Uyghur
自古以來就叫回鶻

瓦剌 = 居住於大漠（戈壁沙漠）以西的蒙古族

老鳳認同

但其實土耳其人好多都係混血，我個土耳其frd 話係土耳其可以見各種唔同嘅天然眼睛同頭髮顏色，例如有黑髮加藍眼，啡髮加黑眼咁，我個frd 佢自己都係mix俄羅斯。

你講緊嘅係西羅馬帝國/ 拜占庭帝國時期，600年前伊斯蘭人入侵之後呢個情況已經改變

東*

嗰班伊斯蘭人都係純突厥人啦

嗰班伊斯蘭人都唔係純突厥人啦

香港都可以學下, 人地只係文化上ge突厥人, 血統多變
咁香港人就算係北佬/阿差, 只要融入香港ge文化同埋核心價值, 咁佢就係香港人

回鶻好似係總稱嚟，因為古人唔識分佢哋

睇維基 好似係連宗教、民族主體都唔同

人哋叫大夏

回鶻我記得係乜人都有，包括商人
但我好記得突厥最出名係傭兵、武器同煉鐵
好似真係唔同嘢嚟

遊牧民族果度真係好複雜
讀極都唔識
鐵勒 吐谷渾又唔知邊度黎 而家係去左邊

有d複雜，但見新疆人及維族已慣用Uyghur

我仲以為吐谷渾係吐蕃嗰啲人

吐谷渾被吐蕃食左 好大機會融入左今日圖博族

吐谷渾在今青海一帶

以前好似叫「吐魯蕃」

契丹

東突厥斯坦同新疆又唔同，東突厥只限北疆，南疆冇計入去

知唔知咩係《洛桑條約》？

洛桑條約之後，土耳其希臘人去哂希臘，希臘土耳其人又去哂土耳門，而家安納托利亞仲邊有希臘人

其實古代嘅西域人喺信佛教嘅雅利安人，係純正嘅白種人，而突厥人喺黃種人游牧民族，佢哋嘅語言喺印歐語系而唔係突厥語系。

宜家你所見到嘅維吾爾族西遷嘅突厥人同雅利安人混血再伊斯蘭化之後產生，所以古代西域人同文化可以話係俾突厥人消滅咗

push